暗殺武器 0.2毫克蓖麻毒素可奪命

2018年10月04日

暗殺武器 0.2毫克蓖麻毒素可奪命

國防部長馬蒂斯也收到相信含有劇毒蓖麻的郵件。

【話你知】

廣泛存在的蓖麻是少數可以在美國大自然大量取得的毒物，其毒素可以通過進食、呼吸或注射使人體中毒，患者會出現嘔吐、內出血、呼吸困難等反應，嚴重的會器官衰竭而亡。

一般蓖麻種子含有的毒素其實有限，但高純度的蓖麻毒素卻是非同小可，屬生物武器級的毒物，毒性比山埃還要霸道6,000倍，0.2毫克已足以致命，更可怕的是無解藥。

早在冷戰時，蓖麻毒素已被利用為暗殺武器，1978年流亡英國的保加利亞異見作家馬爾可夫（Georgi Markov）突然死亡，法醫驗屍證實他是中了蓖麻毒素，外界相信蘇聯特工是在倫敦街頭，趁馬爾可夫不為意的時候，利用一柄裝有機關的雨傘刺向他的右腿，偽裝成不小心的意外，實際是把高純度蓖麻毒素注入他體內。

上一則
上一則
總統、防長、參議員成目標 毒郵件襲華府

下一則
下一則
特朗普被揭助父母逃稅 繼承32億資產

咁侵侵會唔會落台？

中國2025

Breaking bad

香港大把蓖麻，隨手可得

港獨派會唔會提取蓖麻毒素，上淘寶買部離心機....

我地獨派係唔會用淘寶

刺殺金正恩